【樓爆2018】世界花園業主劈價12% 跪求成交

近個多月二手交投冰封，連帶樓價亦出現整固。反映主要二手屋苑樓價走勢的中原城市領先指數，本周在188.44點維持不變，為逾十年再次出現無升跌情況。反映最近氣氛觀望，由於息口勢將趨升，樓市隨時進入轉角。

中原亞太區副主席兼住宅部總裁陳永傑認為，由於成分屋苑交投太少，故指數參考基數不多，以致本周出現橫行情況。他又預期，未來二手成交量仍會維持低位，樓價下跌機會將高於五成。

九龍獨升0.68%再破頂

分區方面，四區本周樓價指數「一升三跌」，當中新界西表現最差，按周跌0.77%至170.16點，區內現有3個屋苑調整呎價低於1.1萬元，天水圍嘉湖山莊按周跌近5%至每呎10,423元。新界東及港島樓價指數，分別跌0.61%及0.47%。只有九龍升0.68%至188.71點再創新高。

樓市前景未明，不少業主寧減價加快出貨，當中面對新盤開售夾擊的將軍澳，更為重災區。美聯林志堅稱，該區夾屋叠翠軒2座低層A室兩房戶，於一七年以580萬元放盤，其後租客方遷出，今年七月叫價調升至650萬元。由於業主恐樓價掉頭大幅回落，終劈價至599萬元沽出，呎價13,252元。上述個案為該盤自去年底之後，樓價再跌穿「六球」。

他續稱，同區都會駅6座高層兩房戶，上月曾以943萬元售出，但遭買家撻訂，業主原以約970萬元重新放售，惟見無人承接，將放盤價再減20萬元，最新叫價950萬元。

世界花園劈價12%成交

除中小型住宅外，逾千萬元的大單位頻現割價。美聯廖粕光指，沙田世界花園月桂閣高層C室，實用面積約894方呎，最初叫價1,400萬元，其後減價約12%，以1,238萬元連車位成交。

事實上，早前樓價仍處高位，上月個別私人屋苑錄得高價成交。資料顯示，鰂魚涌康怡花園B座高層1室，實用面積710方呎，以1,650萬元登記售出，呎價約23,239元創屋苑新指標。原業主九六年透過公司名義，以約590萬元購入單位，新買家則以個人名義入市。

去返2008年個樓價先啦

唔計

咁保守？ 今次堅樓爆